%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%		HINWEIS: In deutschen Arbeiten muss zuerst die deutsche
%%%		Kurzfassung und anschließend die englische Kurzfassung
%%%		angegeben werden.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\cleardoublepage
\phantomsection\pdfbookmark[1]{Abstract}{sec:Abstract}

%%% Deutsche Kurzfassung %%%



\begin{otherlanguage}{ngerman}

  \chapter*{Kurzfassung}

  Echtzeitkollaborationssoftware für Softwareentwicklung ist für den Einsatz in Unternehmen nicht uneingeschränkt verwendbar. Aktuelle Werkzeuge, wie Atom Teletype, sind keine Erweiterung eines Versionskontrollsystems, sondern versuchen Versionskontrollsysteme zu ersetzen, oder sind nicht für kontinuierliche Sitzungen ausgelegt. Dadurch gehen einige nützliche Features von Versionskontrollsystemen, wie Branches und das Ignorieren von Dateien, verloren. Auch die Nachvollziehbarkeit der Änderungen ist nur eingeschränkt gegeben.
  
  Es wurde eine Erweiterung für Visual Studio Code entwickelt, die Peer to Peer Echtzeitkollaboration ermöglicht und Änderungen auf Git-Branches aufbaut, anstatt einfach Dateien zu synchronisieren. Echtzeitänderungen sind nur innerhalb eines Branches sichtbar und Dateien, die durch das Versionskontrollsystem ignoriert werden, werden auch von der Erweiterung ignoriert. Um Nachvollziehbarkeit zu gewährleisten, werden Echtzeitänderungen in Git committet. Änderungen können nach Autorin oder Autor committet werden, um nachvollziehen zu können, wer eine Änderung vorgenommen hat. Die Erweiterung wurde gegenüber aktuellen Lösungen evaluiert und ist die einzige Echtzeitkollaborationssoftware, die Git-Branches bei der Synchronisierung von Änderungen beachtet.

	

  \bigskip

  \section*{Schl\"usselw\"orter}
  Echtzeitkollaboration, Git, Peer to Peer,  Softwareentwicklung.

\end{otherlanguage}

%%% Englische Kurzfassung %%%

\begin{otherlanguage}{english}

  \chapter*{Abstract}

  Real-time collaboration tools for software development do not cover use cases common in corporate environments. Current tools do not offer an extension to a version control system but are trying to substitute a version control system or are not designed for long collaboration sessions. This leads to the loss of useful features of the version control system like branches and ignoring specific files. Furthermore, the accountability for changes is reduced or lost.

  An extension for Visual Studio Code has been developed, which enables Git branch-based peer to peer real-time collaboration. Real-time changes are only visible to other peers on the same Git branch. Files ignored by the .gitignore mechanism are ignored by the extension as well. To ensure accountability, changes are committed to Git by author. The extension has been validated against state-of-the-art tools and is the only real-time collaboration tool respecting Git branches when synchronizing changes.

  \bigskip

  \section*{Keywords}
  Real time collaboration, Git, peer to peer, software development.

\end{otherlanguage}
